[
    {
      "question": "dpkg ile paket kurmak için hangi seçenek kullanılır?",
      "options": [
        "dpkg -i paket",
        "dpkg -r paket",
        "dpkg -a paket",
        "dpkg -k paket"
      ],
      "answer": "dpkg -i paket"
    },
    {
      "question": "Sistemde kurulu olan bir paketi dpkg ile kaldırmak için hangi komut kullanılabilir?",
      "options": [
        "dpkg -i paket",
        "dpkg -r paket",
        "dpkg -d paket",
        "dpkg -k paket"
      ],
      "answer": "dpkg -r paket"
    },
    {
      "question": "Konfigürasyon dosyalarıyla birlikte bir aracı kaldırmak için hangi komut kullanılır?",
      "options": [
        "dpkg -r paket",
        "dpkg -P paket",
        "dpkg -d paket",
        "dpkg -D paket"
      ],
      "answer": "dpkg -P paket"
    },
    {
      "question": "apt ile repo listesini güncellemek için hangi komutu girebiliriz?",
      "options": [
        "apt update",
        "apt upgrade",
        "apt install",
        "apt info"
      ],
      "answer": "apt update"
    },
    {
      "question": "Repolardaki paketleri araştırmak üzere hangi komut kullanılır?",
      "options": [
        "apt update",
        "apt upgrade",
        "apt find",
        "apt search",
        "apt info"
      ],
      "answer": "apt search"
    },
    {
      "question": "apt ile paket kurmak için hangi komut kullanılır?",
      "options": [
        "apt install paket",
        "apt add paket",
        "apt get paket"
      ],
      "answer": "apt install paket"
    },
    {
      "question": "apt ile paket kaldırmak için hangi komut kullanılır?",
      "options": [
        "apt delete paket",
        "apt remove paket",
        "apt del paket",
        "apt rmv paket"
      ],
      "answer": "apt remove paket"
    },
    {
      "question": "rpm ile paket kurmak için hangi seçenek kullanılır?",
      "options": [
        "rpm -i paket",
        "rpm -r paket",
        "rpm -a paket",
        "rpm -k paket"
      ],
      "answer": "rpm -i paket"
    },
    {
      "question": "Sistemde kurulu olan bir paketi rpm ile kaldırmak için hangi komut kullanılabilir?",
      "options": [
        "rpm -i paket",
        "rpm -r paket",
        "rpm -d paket",
        "rpm -e paket",
        "rpm -k paket"
      ],
      "answer": "rpm -e paket"
    },
    {
      "question": "dnf ile paket kurmak için hangi seçenek kullanılır?",
      "options": [
        "dnf -install paket",
        "dnf -setup paket",
        "dnf -add paket",
        "dnf -append paket"
      ],
      "answer": "dnf -install paket"
    },
    {
      "question": "dnf ile sistemde kurulu olan güncellenebilir tüm paketleri güncellemek için hangi komutu gireriz?",
      "options": [
        "dnf check-update",
        "dnf install",
        "dnf update"
      ],
      "answer": "dnf update"
    },
    {
      "question": "Sistemde kurulu olan bir paketi dnf ile kaldırmak için hangi komut kullanılabilir?",
      "options": [
        "rpm erase paket",
        "rpm delete paket",
        "rpm remove paket",
        "rpm shred paket",
        "rpm out paket"
      ],
      "answer": "rpm remove paket"
    }
  ]